封設施 不派信 停服務 延考試 公僕留家工作 政府半癱瘓

封設施 不派信 停服務 延考試
公僕留家工作 政府半癱瘓

【本報訊】面對武漢疫情在本港蔓延，港府宣佈除提供緊急和必需公共服務人員外，公務員在農曆年假後毋須到寫字樓辦公。本港多個政府公共設施即日起暫停開放和提供服務，包括康文署、運輸署、社會福利署、環保署、郵政局等，部份設施和服務暫停至下月2日，有些則另行通知。不過，多個部門公務員批評政府安排混亂及資訊不足，認為政府說法「只係得個講字」。

記者：張文鈴 陳建平

政府昨宣佈為盡量減低疫情擴散，政府部門今起實施特別上班安排。除提供緊急和必須公共服務的人員外，公務員在假期後毋須返回寫字樓辦公，可在家工作。有關安排暫定實行至下月2日。據了解，政府內部根本沒有「緊急及必要公共服務」定義，哪些公務員可以在家工作，完全由部門主管決定。

政府提出安排後，有非緊急性質部門如商經局轄下部門，均要求員工輪流回辦公室上班，引起反彈後才改為容許員工在家工作。政府內部昨午亦有講法指所有政務主任須如常上班，但後來收回，改由各政策局自行決定。

政府公佈今起實施特別上班安排，大量公共設施暫停開放。易仰民攝
(社內相)

電腦系統不許在家工作

相關新聞：北京忙抗疫 特首始敢出手

從事海關文職的公務員向《蘋果》表示，政府電腦系統僵化，幾乎所有工序均要使用辦公室電腦才可完成，無法在家上網處理，故上司仍要求員工輪流回辦公室工作，「林鄭講就講得好聽，咩home office呀，結果我哋咪又係要返寫字樓」。據他粗略估算，每五名員工即有一人需回辦公室工作。另一名入境處灣仔總部的文職人員指昨晚才收到部門指示，只需部份人回總部上班，其他在家中候命。他認為部門花10多小時後才能清楚交代安排，反應太慢。

救生員關注組發言人郭紹傑稱，泳池和泳灘全面關閉，根本沒有泳客，但有部份救生員仍未收到上司通知停工，「訊息好混亂，好多人都唔知究竟聽（今）日使唔使返工，其實又冇泳客又唔使清潔，我唔明仲要我哋返工為乜」。新公務員工會主席顏武周希望政府有清晰指引如何界定何謂非緊急服務人員。

醫管局員工陣線主席余慧明則接獲上司通知，醫管局員工包括辦公室工作人員，今天仍要返回公司上班。香港郵政局員工會主席葉錦富稱，為應付特快專遞工作，估計約有200名員工今天仍要上班，質疑疫情當前為何仍要同事處理特快專遞，「停到2月2日先再視乎情況決定，係咪真係咁大影響？」

(社內相)

入境處暫停身份證換領

多個政府公共設施宣佈暫停開放，包括所有體育館、運動場、網球場、公眾游泳池、泳灘、所有博物館、公共圖書館及自修室等設施。運輸署今日起亦暫停轄下服務，包括金鐘、長沙灣及沙田牌照事務處、駕駛考試排期事務處及駕駛考試中心等；已預約駕駛考試的考生，將獲個別通知另訂考試日期。

郵政局的櫃位服務、郵件派遞服務及郵箱收信服務將暫停至下月2日。入境處亦宣佈暫時停止提供所有智能身份證換領中心、各分區辦事處、其他人事登記辦事處、各出生登記處、各婚姻登記處及金鐘死亡登記處等服務，居屋揀樓亦改期。

點解郵局、運吉署唔開，但有d部門例如稅局、IMMD就繼續開

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

唔派信 我啲口罩點算